{
	"quizzes": [
		{
			"title": "HTML",
			"icon": "images/icon-html.svg",
			"questions": [
				{
					"question": "O que significa HTML?",
					"options": [
						"Hyper Trainer Marking Language",
						"Hyper Text Marketing Language",
						"Hyper Text Markup Language",
						"Hyper Text Markup Leveler"
					],
					"answer": "Hyper Text Markup Language"
				},
				{
					"question": "Qual das alternativas a seguir é a estrutura correta para um documento HTML?",
					"options": [
						"<html><head></head><body></body></html>",
						"<head><html></html><body></body></head>",
						"<body><head></head><html></html></body>",
						"<html><body></body><head></head></html>"
					],
					"answer": "<html><head></head><body></body></html>"
				},
				{
					"question": "Qual elemento HTML é usado para definir o título de um documento?",
					"options": ["<head>", "<title>", "<header>", "<top>"],
					"answer": "<title>"
				},
				{
					"question": "Qual é o propósito da tag <body> em HTML?",
					"options": [
						"Define a seção principal do documento.",
						"Ele contém todo o conteúdo, como texto, imagens e links.",
						"É usado para definir o conteúdo principal de um documento HTML.",
						"Especifica o corpo do conteúdo do email em HTML."
					],
					"answer": "Ele contém todo o conteúdo, como texto, imagens e links."
				},
				{
					"question": "Qual tag HTML é usada para criar um hiperlink?",
					"options": ["<hyperlink>", "<link>", "<a>", "<href>"],
					"answer": "<a>"
				},
				{
					"question": "Qual tag é usada para exibir imagens em HTML?",
					"options": ["<img>", "<image>", "<src>", "<pic>"],
					"answer": "<img>"
				},
				{
					"question": "Qual atributo é usado para fornecer o caminho de uma imagem na tag <img>?",
					"options": ["link", "src", "href", "url"],
					"answer": "src"
				},
				{
					"question": "Qual tag HTML é usada para criar uma lista não ordenada?",
					"options": ["<ul>", "<ol>", "<list>", "<li>"],
					"answer": "<ul>"
				},
				{
					"question": "O que a tag <br> faz?",
					"options": [
						"Isso divide o texto em duas seções.",
						"Isso cria um texto em negrito.",
						"Ele insere uma quebra de linha.",
						"Ele adiciona uma nova linha em uma tabela."
					],
					"answer": "Ele insere uma quebra de linha."
				},
				{
					"question": "Em HTML, o que a tag `fieldset` faz?",
					"options": [
						"É usado para agrupar dados relacionados em um formulário.",
						"Ele define o campo para um tamanho fixo.",
						"Valida automaticamente os campos de um formulário.",
						"Ele oculta os campos em um formulário."
					],
					"answer": "É usado para agrupar dados relacionados em um formulário."
				}
			]
		},
		{
			"title": "CSS",
			"icon": "images/icon-css.svg",
			"questions": [
				{
					"question": "O que significa CSS?",
					"options": [
						"Colorful Style Sheets",
						"Computer Style Sheets",
						"Cascading Style Sheets",
						"Creative Style Sheets"
					],
					"answer": "Cascading Style Sheets"
				},
				{
					"question": "Qual atributo HTML é usado para definir estilos embutidos?",
					"options": ["styles", "style", "class", "font-style"],
					"answer": "style"
				},
				{
					"question": "Como você insere um comentário em um arquivo CSS?",
					"options": [
						"// isso é um comentário //",
						"/* isso é um comentário */",
						"-- isso é um comentário --",
						"<!-- isso é um comentário -->"
					],
					"answer": "/* isso é um comentário */"
				},
				{
					"question": "Qual propriedade é usada para alterar a cor de fundo de um elemento?",
					"options": ["color", "bgcolor", "background-color", "background"],
					"answer": "background-color"
				},
				{
					"question": "Como você aplica um estilo a todos os elementos <p>?",
					"options": ["p { }", ".p { }", "#p { }", "all.p { }"],
					"answer": "p { }"
				},
				{
					"question": "Qual propriedade é usada para alterar a fonte de um elemento?",
					"options": ["font-style", "text-style", "font-family", "typeface"],
					"answer": "font-family"
				},
				{
					"question": "Como fazer com que cada palavra de um texto comece com letra maiúscula?",
					"options": [
						"text-transform: capitalize",
						"text-transform: uppercase",
						"text-style: capital",
						"font-transform: capitalize"
					],
					"answer": "text-transform: capitalize"
				},
				{
					"question": "Como você seleciona um elemento com o nome de classe ‘header’?",
					"options": [".header", "#header", "header", "*header"],
					"answer": ".header"
				},
				{
					"question": "Qual é o valor padrão da propriedade 'position'?",
					"options": ["relative", "fixed", "absolute", "static"],
					"answer": "static"
				},
				{
					"question": "Qual é o propósito da propriedade z-index em CSS?",
					"options": [
						"Para contar o número de elementos",
						"Para definir o nível de ampliação de um elemento",
						"Para especificar a ordem de pilha de um elemento",
						"Para criar um efeito de zoom"
					],
					"answer": "Para especificar a ordem de pilha de um elemento"
				}
			]
		},
		{
			"title": "JavaScript",
			"icon": "images/icon-js.svg",
			"questions": [
				{
					"question": "Qual sintaxe está correta para gerar 'Hello World' em uma caixa de alerta?",
					"options": [
						"alertBox('Hello World');",
						"msg('Hello World');",
						"alert('Hello World');",
						"msgBox('Hello World');"
					],
					"answer": "alert('Hello World');"
				},
				{
					"question": "Como você chama uma função chamada 'myFunction'?",
					"options": [
						"call function myFunction()",
						"call myFunction()",
						"myFunction()",
						"execute myFunction()"
					],
					"answer": "myFunction()"
				},
				{
					"question": "Como escrever uma instrução IF em JavaScript?",
					"options": ["if i = 5 then", "if (i == 5)", "if i == 5", "if i = 5"],
					"answer": "if (i == 5)"
				},
				{
					"question": "Como escrever uma instrução IF para executar algum código se 'i' NÃO for igual a 5?",
					"options": ["if (i <> 5)", "if i =! 5 then", "if (i != 5)", "if i not = 5"],
					"answer": "if (i != 5)"
				},
				{
					"question": "Como um loop FOR começa?",
					"options": [
						"for (i = 0; i <= 5)",
						"for i = 1 to 5",
						"for (i <= 5; i++)",
						"for (i = 0; i <= 5; i++)"
					],
					"answer": "for (i = 0; i <= 5; i++)"
				},
				{
					"question": "Como você pode adicionar um comentário de linha única em JavaScript?",
					"options": [
						"'Este é um comentário de linha única",
						"//Este é um comentário de linha única",
						"<!--Este é um comentário de linha única-->",
						"/* Este é um comentário de linha única */"
					],
					"answer": "//Este é um comentário de linha única"
				},
				{
					"question": "Qual é a maneira correta de escrever um array JavaScript?",
					"options": [
						"var colors = (1:'red', 2:'green', 3:'blue')",
						"var colors = ['red', 'green', 'blue']",
						"var colors = 'red', 'green', 'blue'",
						"var colors = 1 = ('red'), 2 = ('green'), 3 = ('blue')"
					],
					"answer": "var colors = ['red', 'green', 'blue']"
				},
				{
					"question": "Como você encontra o número com o maior valor de x e y?",
					"options": ["Math.ceil(x, y)", "top(x, y)", "Math.max(x, y)", "Math.highest(x, y)"],
					"answer": "Math.max(x, y)"
				},
				{
					"question": "Qual operador é usado para atribuir um valor a uma variável?",
					"options": ["-", "*", "=", "x"],
					"answer": "="
				},
				{
					"question": "Qual é a maneira correta de escrever um objeto JavaScript?",
					"options": [
						"var person = {firstName: 'John', lastName: 'Doe'};",
						"var person = {firstName = 'John', lastName = 'Doe'};",
						"var person = (firstName: 'John', lastName: 'Doe');",
						"var person = (firstName = 'John', lastName = 'Doe');"
					],
					"answer": "var person = {firstName: 'John', lastName: 'Doe'};"
				}
			]
		},
		{
			"title": "Accessibility",
			"icon": "images/icon-accessibility.svg",
			"questions": [
				{
					"question": "O que significa 'WCAG'?",
					"options": [
						"Web Content Accessibility Guidelines",
						"Web Compliance Accessibility Guide",
						"Web Content Accessibility Goals",
						"Website Compliance and Accessibility Guidelines"
					],
					"answer": "Web Content Accessibility Guidelines"
				},
				{
					"question": "Qual elemento é usado para fornecer texto alternativo para imagens para usuários de leitores de tela?",
					"options": ["<alt>", "<figcaption>", "<description>", "<img alt='description'>"],
					"answer": "<img alt='description'>"
				},
				{
					"question": "O que ARIA representa em desenvolvimento web?",
					"options": [
						"Accessible Rich Internet Applications",
						"Advanced Responsive Internet Assistance",
						"Accessible Responsive Internet Applications",
						"Automated Responsive Internet Actions"
					],
					"answer": "Accessible Rich Internet Applications"
				},
				{
					"question": "Qual das alternativas a seguir não é um princípio das WCAG?",
					"options": ["Perceptível", "Confiável", "Operável", "Compreensível"],
					"answer": "Confiável"
				},
				{
					"question": "Qual dessas taxas de contraste de cores define o requisito mínimo WCAG 2.1 Nível AA para texto normal?",
					"options": ["3:1", "4.5:1", "7:1", "2:1"],
					"answer": "4.5:1"
				},
				{
					"question": "Qual dos seguintes elementos é inerentemente focável, o que significa que pode receber foco sem um atributo 'tabindex'?",
					"options": ["<div>", "<span>", "<a href='...'>", "<p>"],
					"answer": "<a href='...'>"
				},
				{
					"question": "Qual é a finalidade do atributo 'lang' em uma página HTML?",
					"options": [
						"Para especificar a linguagem de script",
						"Para definir o conjunto de caracteres",
						"Para indicar o idioma do conteúdo da página",
						"Para declarar um pacote de idiomas"
					],
					"answer": "Para indicar o idioma do conteúdo da página"
				},
				{
					"question": "Qual diretriz garante que o conteúdo seja acessível tanto pelo teclado quanto pelo mouse?",
					"options": [
						"Teclado Acessível",
						"Independência do mouse",
						"Independência do dispositivo",
						"Controles operáveis"
					],
					"answer": "Teclado acessível"
				},
				{
					"question": "Qual é o papel dos links de 'pular navegação' na acessibilidade da web?",
					"options": [
						"Para pular a navegação principal para o conteúdo principal",
						"Para fornecer atalhos para diferentes seções do site",
						"Para ajudar os usuários a pular seções indesejadas, como anúncios",
						"Para ignorar links quebrados na navegação"
					],
					"answer": "Para pular a navegação principal para o conteúdo principal"
				},
				{
					"question": "Qual dessas ferramentas pode ajudar a verificar a acessibilidade de um site?",
					"options": ["W3C Validator", "Google Lighthouse", "CSS Validator", "JavaScript Console"],
					"answer": "Google Lighthouse"
				}
			]
		}
	]
}
